[MAGA] [多謝奧巴馬] 美國領取失業救濟人數創50年最低紀錄

美國領取失業救濟人數創50年最低紀錄

白宮首席經濟顧問庫德洛表示，申請失業救濟人數是就業報告的重要指標，該數字創下新低，強烈預示勞工部將於2月1日發布的1月就業報告可能大幅增長，顯示經濟現狀強而有力。

2018年12月數據顯示，失業率上升0.1個百分點至3.9％，但也有許多失業人口重返就業市場，非農業就業人數激增31萬2千人。經濟學家預計，因為員工無薪被視為失業，美國史上為期最長的政府關門，將使得1月失業率升至4.0％以上。

對於上周申請失業救濟人數創下近50年新低，經濟學專家感到訝異。“高頻經濟學”(High Frequency Economics)首席經濟學家歐蘇利文(Jim O’Sullivan)表示，雖然聯邦政府員工沒有資格申請正常的失業救濟金，但政府關門，也讓不少與政府有關的民間私營承包商僱員被解僱並申請救濟，過去幾周以來申請失業救濟的人數，至少會小幅提升。

全靠奧巴馬